<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类:管理，沟通 | 番茄手册]]></title>
  <link href="http://www.newtomato.me/blog/categories/guan-li-,gou-tong/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.newtomato.me/"/>
  <updated>2015-12-25T12:56:53+08:00</updated>
  <id>http://www.newtomato.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[newtomato]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[由周四事情引发的思考]]></title>
    <link href="http://www.newtomato.me/blog/2015/11/01/you-zhou-si-shi-qing-yin-fa-de-si-kao"/>
    <updated>2015-11-01T17:06:47+08:00</updated>
    <id>http://www.newtomato.me/blog/2015/11/01/you-zhou-si-shi-qing-yin-fa-de-si-kao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>周四和团队中的一人有些小摩擦，当时被他一下子噎着了，不知道怎么说才好。事后为此郁闷满怀。心情大坏，甚至将此负能量传染给了周围的人。</p>

<p>此事的起因说到本质，便是我想让他能够讲责任负起来，做事能有效率有些，而他却并不以为意。当时的语气急躁了一些，语气便也急冲了起来，尤其当时看到他散漫不负责任的态度，让我更加有些急火攻心。类似这样的冲突发生了不止一次。可能大家也会遇到这样的情况，尤其是在创业团队，为了一个功能具体的细节的争吵，操作不当就会出现这样的情况。</p>

<!--more-->

<p>现在冷静下来想想，当时真是没有必要要那么冲动，什么问题不能够解决呢？自己当时那么做反而是最最下策的。在此我为这件事情做一个总结，也算是从以往那些争吵中学到些经验，促进自己的成长。</p>

<p>与人沟通什么最重要呢，能够让彼此都理解和明白怎么去解决问题？是目的最重要吗，直接了当的说了自己的需求和对方的需求，就可以了？还是聊天时候的态度最重要，如春风般温暖的微笑就能够让对方理解你的想法么？我试过前者，也用过后者，但是毕竟自己是个性子急躁的人，做得这些像是束缚了自己的想法，也像是在哄着别人，时间久了自己也觉得辛苦。找到合适自己的沟通方法才是最重要的.尤其是在团队里面，若能稍微培养一些察言观色的本事，那自然再好不过了，知道说什么，该做什么，与人沟通无非就是一个心理交流，如果能够让对方心悦诚服的和你合作，且合作愉快，那才是沟通的最高境界。可是如果这种本事没有培养起来的时候，怎么办呢？那就记住一条，我们沟通的目的是解决问题，不是将问题升级化。所以以此为念，态度自然便朝着解决问题的方向去了。</p>

<p>其次如果到时真的不可避免的争吵起来了，那么切记要给对方留有空间余地，切不要把争吵带到死胡同中，否则彼此都会拼命反击，会生出更多问题出来。适可而止的争吵既可以发泄当时的怒火又不会伤及彼此的感情。待下次大家都冷静了再找时间沟通便可。</p>

<p>再者，如果有些问题是自己出错了就不要强撑着自己不认错。总会有人在某处比你更厉害，看的更深，研究的更认真，那就应该向这样的人学习。自己愚蠢些没有关系，整个团队能够向前走并且和谐融洽才是最为重要的。</p>

<p>曾经有个出租车司机和我讲过一个道理，他说不要小瞧了这个世界，付出总会有回报，你付出的越多得到的也会越多。你选择了这份工作，可以不去热爱它，但是你要为他负责，不仅仅要知道它能够给你带来好处，快乐，用处，还会给你带来痛苦，折磨，压抑，不公。所有的东西都有两面性，这样想来，一切都便释怀了。什么事情都不是问题。只要记得自己当初创业的热情和期许，这之间总会遇到不同的人，总会发生不满的事情，总会有超出预期的问题，但是不忘初心放得始终，不遭此磨难便用不知道自己能否真的成才。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
