<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类:limbo | 番茄手册]]></title>
  <link href="http://www.newtomato.me/blog/categories/limbo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.newtomato.me/"/>
  <updated>2016-07-18T22:32:32+08:00</updated>
  <id>http://www.newtomato.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[newtomato]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[黑暗和希望共生]]></title>
    <link href="http://www.newtomato.me/blog/2016/05/02/limbo-game"/>
    <updated>2016-05-02T20:27:47+08:00</updated>
    <id>http://www.newtomato.me/blog/2016/05/02/limbo-game</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/地狱边境1.png" alt="Alt text" /></p>

<p>上周通关了《地狱边境》这款游戏。<br />
在最后一刻，我终于踩到了节奏点上，小男孩一下去穿过空间墙。一切都慢了下来。这一刻我紧张的神经更加感动起来。<br />
这个游戏不仅仅是一个操作解密游戏。他的剧情更加的吸引我。<br />
<!--more--></p>

<p>说起剧情，我们不得不先讲讲他的名字《Limbo》，这个名字直译过来就是地狱边境，但它出自宗教术语，也称“灵薄狱”，具有“遗忘之地、囚禁之地、中间过渡状态(或处所)”等含义。也就是说他是一种人死亡之后，灵魂再次过渡的地方，暂时没有去天堂或者地狱，而是游走于这里，等待上帝的救赎。</p>

<p>根据官方的解释，小男孩的姐姐生死不明，他来到Limbo中开始寻找自己的姐姐。<br />
所以据此我们可以推断，小男孩看着姐姐先他“死去”，但是小男孩并不确定或者是孩子他还不懂姐姐其实已经死了，或许他准备去确认，于是自己也踏入了“死亡”，醒来之后，自己已经身在limbo中了。就像是《小岛惊魂》里面的妮可基德曼，她和两个孩子已经死去了，但是她却不知道，于是以鬼的身份生活在自己的房子里面。还以为活在自己房子里面的人是“鬼”。<br />
小男孩就是这种状态，他醒来之后，开始了一系列的冒险。有巨大的蜘蛛，又不怀好意的其他人。还有危险重重的机关。在这里，到处都有死去的人，而能够活在这里的人都已经失去了人性。历经千难万险，小男孩终于找到了自己的姐姐。<br />
<img src="/images/地狱边境3.png" alt="Alt text" /></p>

<p>这一刻两个人都没有说话或者向前移动。对这个来之不易的重聚都有种失而复得的喜悦和小心翼翼。姐姐一直没有回头，这一刻正如《盗梦空间》里面最后一幕，小李子看到自己的一双儿女在花园里玩耍，但是直到最后两个孩子都没有回头，让观众陷入了一种说不明郎的结局中。此刻姐姐没有回头，也让我感到一种不可名状的忧虑之中。</p>

<p>通关整个游戏之后，我一直被这个故事吸引。最后留下的那段梯子，代表一种希望。可是字幕之后，我们看到梯子已经毁坏。人已经不在了。而上面有一个形状像是车一样的东西。而下面有两团苍蝇。</p>

<p>于是我不得不相信两人已经死去了。</p>

<p>回过头，我们就把故事串联起来。经历Limbo这些关卡的只有小男孩，那么小女孩呢？是否可以说小女孩其实不在Limbo中，那道无形的墙就是隔开了Limbo和其他空间的边界。小女孩一开始就没有死掉，她和小男孩两个人先后掉入了森林中。就是小女孩所在的地方。可能一开始小女孩晕过去了，小男孩以为姐姐死去了，非常紧张于是自己掉下来的时候就很担心姐姐的生死，结果自己掉落下来还有这么强大的意念，于是死后就进入了Limbo中，Limbo并没有困住自己。他一路向前，冲破了Limbo，于是灵魂来到了最初的地方，和姐姐相遇了。两人都没有死去，但是却被困在了这里。梯子是他们向上求生的的希望，但是梯子最终坏掉了。姐弟两人于是困死在这里。没有找到别的出路。</p>

<p>这个故事就像是人在濒死状态前对自己的一种麻醉。我们被困在这里，但是思想却可以无限想象。想象自己能够突破困难找到出路。潜意识无限的遐想，自己很弱小但是强大。自己和姐姐仍然还活着。但是事实却是另外一种样子。</p>

<p>但是从另一方面讲，小男孩最终找到了自己的姐姐，两人无论是去了哪里，也是在一起，这样想反而会有一种温暖。和你在一起，生死不离弃。</p>

<p>整个故事黑暗中透着一股温暖和希望。而希望又夹杂了黑暗。明确又带有模糊。全看观众自己的理解和心境。而小男孩所经历的种种以及最后那点喜悦，整个故事和寂静岭有异曲同工之妙。都是一个人（强大意念寻找他人的角色）寻找和拯救另一个人的故事。直到最后，故事又没有完全朝着大家幸福的生活在一起的基调上走，而是朝着另外的一面既黑暗又不明说的那种故事方向行走。真是让玩家为此揪心不已。</p>

<p>制作这款游戏的公司playdead company，在游戏制作上面，属于深耕细作的那种公司。他们耗时3年才能做上一款游戏。真是匠心别具啊。最近他们又再次推出了一款游戏。《inside》，暂时在steam上没有看到。只在优酷上搜到了他们的<a href="http://v.youku.com/v_show/id_XNzI0MTEzNTQw.html?from=y1.2-1-99.3.7-2.1-1-1-6">预告视频</a>。<br />
从制作人采访手记那里看的这款游戏也是“潜意识迷失的”那种类型的游戏。真是期待万分。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
