<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类:胡思乱想 | 番茄手册]]></title>
  <link href="http://www.newtomato.me/blog/categories/hu-si-luan-xiang/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.newtomato.me/"/>
  <updated>2017-09-03T19:47:53+08:00</updated>
  <id>http://www.newtomato.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[newtomato]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[什么才算是好游戏？]]></title>
    <link href="http://www.newtomato.me/blog/2017/09/03/hao-you-xi"/>
    <updated>2017-09-03T16:10:26+08:00</updated>
    <id>http://www.newtomato.me/blog/2017/09/03/hao-you-xi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>距今为止，我最喜欢玩的游戏，有《Limbo》，《风之旅人》，《the last of us》。也有很多其他优秀的游戏，比如《Fez》，《纪念碑谷》，《kingdom rush》，《血源》，《饥荒》，《肉食男孩》，《terrian》等等。这些确实很优秀，至今都是我推荐给其他人必玩的列表。<br />
但是我脑海中最忘不掉的就是上面那三款。<br />
<img src="http://7xuepc.com1.z0.glb.clouddn.com/2017-09-03-15044260160679.jpg" alt="" /><img src="http://7xuepc.com1.z0.glb.clouddn.com/2017-09-03-15044260351285.jpg" alt="" /><img src="http://7xuepc.com1.z0.glb.clouddn.com/2017-09-03-15044260553045.jpg" alt="" /></p>

<!--more-->

<h3 id="section">胡思乱想</h3>

<p>操作上，这三款游戏都很简单。Limbo是上下跳跃外加抓取操作解密过关。风之旅人是行走飞行加控制方向。美国末日，是典型的角色扮演游戏，没有复杂的对战，玩家只要会瞄准射击，几个简单的打斗技巧就能过关。</p>

<p>故事叙述上，limbo从头到尾都是迷雾重重。整个游戏氛围也充满了黑暗。故事似乎都说了也似乎什么也没有说。在你心头种下一个疑惑的种子。等在玩家自己去挖掘。你去看一看就知道，大多数人念念不忘的就是游戏隐藏的故事。<br />
风之旅人，故事就明显很多。玩家在第一趟旅途结束就能够知道发生了什么。到最后无限重生之后，玩家则会在同样的故事中体会不一样的感受。所以故事不是他最吸引玩家的因素，而感受才是。这种感受很强烈，体会沙漠上的阳光在玩家身后追赶，体会茫茫沙漠中偶然出现的其他旅人，体会调皮的剪纸人在我们身边小心的靠近。体会在黑暗中出现的机器飞龙在寻找我们。孤独是玩家最大的感受，尤其背景在沙漠中。因此当你看到远处有一个红点在移动的时候，那一刻的心情就像他乡遇故知般的激动。可能人生来就是孤独的。因此对于有一个陪伴有强烈的需求。</p>

<p>美国末日的故事，更像是一部美国电影。完整的三段落结构。角色代入感很强，看得人酣畅淋漓。里面每一个角色都有自己的故事，都很生动饱满。每个人都在乱世中寻找活下去的希望。正义邪恶已经没有边界，为了活下去，许多人做了不得已的事情。人性泯灭，因此当看到joe和艾丽之间存在一份信任，一份依赖，一份为彼此牺牲的感情，谁能不动情？</p>

<h3 id="section-1">浅薄之见</h3>

<p>但是为什么是这三个游戏吸引我呢？<br />
我想了很久，答案是，操作简单，故事性极强，感受强烈。</p>

<p>有些平台跳跃游戏，注重的是玩家的操作，反应速度和智商记忆力等。而这类游戏总打击我的自信心。<br />
limbo不同，他设计的难点的目的是让玩家自己去解谜。飞之旅人同样如此，游戏连引导都没有，所有难点都要考自己解决。这是一种思考解密的过程，是玩家真正和游戏互动的地方。这才是最有意思的！同样出自limbo公司的另一款inside也是我很喜欢的作品，和limbo不相上下，但是之所以选择limbo，可能是先入为主。另外，inside让我深刻的感到了恐惧。尤其是水下遇到水怪姐姐！千万别再深夜玩这这部分。</p>

<p>大部分RPG游戏，高超的技巧，牛逼的装备才是强大的象征。说到底就是数值，在后台存储的数据库中，仅仅就是一串数字。美国末日是RPG的一股清流啊！游戏的目的不是为了让玩家变强，而是让玩家能够在残酷的环境中存活下来。因为你永远不会因为自己多次开枪，技能就熟练了，也不会等级就提升了，更不会有牛逼的装备掉落给你，顶多给你一些弹药。所以你可以潜行，可以采用背后偷袭的方法，只要能够活下来。<br />
这种感受让我觉得自己的渺小和惜命。正如joe说的，我们是靠运气才活下来的。</p>

<p>所以这三个游戏最共同的特点就是通过营造环境和讲故事带给我真实的体验。而且体验做的非常好。<br />
游戏和电影比较起来，我更喜欢游戏的原因是因为我从观众变成了主角。我不是以旁观者的角度来看到这个事情，而是自己参与进来。虽然故事的走向不是我来决定的。但是由于我的参与这个故事才得以推动。</p>

<p>另一个我喜欢的游戏《Fez》,也是很棒的一款游戏，独特的操作和解谜部分都做的很好，可惜就在于他没有剧情，没有故事。我只是惊叹于他独特的视角，但却没有更深层次的感受。</p>

<p>我曾经思考为什么大部分手游，我下载下来，坚持不几天就玩不下去了。什么XX师，天天XX，全民XX，虽然他们制作的也很用心，也帮我消磨了时间。可是却没有任何感受能够留下来。等级，排名，技巧，掉落，抽卡，幸运值等，对我像是一直闹不明白打灯转向，左转右转一样。我随波逐流的也会称赞一下这样的游戏，但大部分是因为深知做这样的游戏非常不易。</p>

<h3 id="section-2">想说的话</h3>

<p>果然玩过才知道什么是适合自己的。什么是自己想要的。所谓故事性或游戏性的争论，我更加偏爱故事性强的游戏。</p>

<p>讲故事是为了让人从他人的经历中感受一些什么，向聆听者表达一些什么。游戏只是想让聆听者更强烈的感受这些故事吧！<br />
并非所有的游戏都是为了讲故事，但是在我心里能够做到这样才是一款非常游戏的游戏吧！<br />
相比于现在的游戏市场，我更期待以后的游戏市场会是什么情况？可能真的是一家公司独大，也可能是细化游戏品类，深耕游戏市场。有许许多多的游戏公司，他们各自有自己的竞争优势。小众游戏有小众的市场，大众有大众的品牌。游戏生态健康一点。让有梦想的人有机会实现自己的梦想，开心快乐的做游戏。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
