<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类:游戏 | 番茄手册]]></title>
  <link href="http://www.newtomato.me/blog/categories/you-xi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.newtomato.me/"/>
  <updated>2015-11-14T11:09:33+08:00</updated>
  <id>http://www.newtomato.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[newtomato]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[通关The Last of US的感悟]]></title>
    <link href="http://www.newtomato.me/blog/2015/11/01/the-last-of-us-you-xi"/>
    <updated>2015-11-01T19:31:52+08:00</updated>
    <id>http://www.newtomato.me/blog/2015/11/01/the-last-of-us-you-xi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/1446377446064.jpg" alt="Alt text" /></p>

<p>今年年初的时候，在同事那里听说了the last of us的这款游戏，同事说的眉飞色舞，吹捧拔高至此毫不吝啬，甚至不惜把他家里的PS3拿给我让我玩。当时的我甚至没有买过一台PS3，或者一张游戏碟片。<br />
自然一点想玩的想法都没有，婉言谢绝了同事的好意。</p>

<!--more-->

<p>直到很多人都在讨论这款游戏，正巧顽皮狗重制版的the last of us开卖， 可以在PS4上看到更清晰的画面了，于是自己也就开始卖了一台。</p>

<p>顺便在淘宝上买了一个数字版本的游戏。非常便宜才花费了30元。此处真的应该良心的说，这款游戏做的不知比别的手游或者网游高多少档次了，那些动辄就有玩家充值上千上万。而这款游戏你只要花费30元就能玩的超爽，从头到尾不需要在冲任何钱。真的是良心到家了呀。</p>

<p>由于是第一次上手玩这样的游戏，起初的镜头摇晃是非常不适应的。但是玩上几关就被剧情吸引到了。简直是停不下手。时间悄无声的就到了夜里3点，在玩一会儿，就到了4点。真的是非常的让人欲罢不能。除了最后一个绝地模式没有玩之外。剩下的模式全被我一一通关。甚至已经玩过十几篇普通难度。痴迷到的程度已经让我决定顽皮狗一生的粉！</p>

<p>再次我也做一次推荐。甚至终身的推荐！是真正爱玩游戏的人，都应该是尝试一下这款游戏。绝对会给你难以言明的感受。<br />
这款游戏好在什么地方呢？我没有玩过其他的PS游戏，所以我的理由仅代表我个人的感受。</p>

<blockquote>
  <p>游戏的操作。游戏的操作相当的简单，几个按键就能快速的反应。相对于我后来玩到的其他PS游戏真的是很简单。游戏是简洁的UI界面。快速切换武器，镜头移动，都很简单舒服。我想应该是顽皮狗想让玩家的注意力更多的放在故事剧情上而不要被过多的UI操作挡在了外面。</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>故事的剧情。在末日残酷中失去心爱女儿的大叔乔，残忍冷酷内敛，话不多但是杀人不眨眼。和自己的伙伴泰丝无意中接了一桩“偷运货物”到城外的活儿。而这个货就是我们的女主人公小女孩艾丽。小女孩艾丽在末世中出生，性格独立好强，面对残酷的环境，比大叔更有过之而无不及的样子。两个人经历种种，从一开始泰丝，后来的比尔，和汤姆兄弟以及大叔的弟弟以及后来的食人者大卫和火影皇后的故事。从一开始的陌生，彼此嫌隙。到后来相互扶持，相互照顾的深刻感情。都让给我感动到哭！游戏后来还有专门的一个DLC章节，讲述大叔受重伤。艾丽出去给他找药那段。那个冬天真的是非常的残酷。她独自一个人四处躲避出现的僵尸和前抢他们人。以前光看到大叔对艾丽的照顾，而此时我们才真正感受到了艾丽对大叔的照顾和无所畏惧的勇气。两个人的感情已经不能够用简单的伙伴关系来界定了。</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>游戏的音乐。<strong>《最后生还者》的音乐作曲家古斯塔沃·桑塔欧拉拉（Gustavo Santaolalla）是一位具有多重身份的音乐人：电影配乐、专辑制作、组建另类电音摇滚探戈乐队Bajofondo等；并曾两度问鼎奥斯卡最佳电影配乐奖与金球奖最佳配乐奖。</strong> 这是我在百度百科上找到的注释。配乐简直大赞！游戏通关后，那种末日的苍凉悲壮孤独绝望的音乐响起的时候，我真个人呆在沙发里，无法自拔。故事似乎未完，可是故事已经结束。接下来呢？内心缺失了好大一块，急需找人来填补。</p>
</blockquote>

<p>如今，我已经几个月没有在摸过the last of us了。但是想到这个游戏，我心依然澎湃的想要推荐给大家。他不仅仅是一款游戏作品，更是一场惊险的冒险。玩家参与进来，一关一关的通过，它带给我们通关的成就感之外，还有对两位主人公的牵挂和担心。每个人在末世中都想活下来，僵尸不是最可怕的，可怕的是人心。僵尸在明处，而人在暗处给我们一刀。乔也曾说过自己做过那种事。他也不是好人。好人在末世中只有被人吊打烧死的结局。人性一直如此，这也为乔最终没有拯救人类买下了伏笔。</p>

<p>这个故事值得细想和回味的故事太多，泰丝和乔的故事，他们是一对生意伙伴，是患难之交，彼此依靠。彼此之间是否还有更深刻的感情呢？泰丝似乎有很多感情债，为什么和乔之间没有呢？乔主动给泰丝让路，说女士优先，乔说过，我也是很浪漫的。这明显是赤裸裸的勾引。说明乔有意和泰丝发展关系。但是泰丝并不同意。我想泰丝是真的把乔看成了自己的生死之交。是非常相信乔的，才不会和乔之间产生多余的感情。这样会对他们彼此都会产生更多的麻烦。像泰丝那样处处留情的人，和乔如果有一段，那么以后他们之间不再是伙伴，或者就成了路人了。我想泰丝想的非常明白。</p>

<p>乔的朋友比尔，一个同性恋。这个小小的细节还是在后来玩过很多遍才看明白。里面有一个小小的剧情就是乔找到了一封比尔伙伴查尔斯的信交给了比尔。以及效果娘艾丽偷拿了比尔的肌肉男漫画。我才明白比尔是这么一个人。比尔是非常聪明的人，会利用僵尸来为自己做掩护。懂得制作炸弹。给乔弄到了可以发动的汽车。同时你能看出比尔是一个很讲义气的人，乔来要求比尔还人情，比尔大可以不换，但是他答应了。还有后面，他扔给乔一个油管，都让我觉得比尔是个好人，只是面容凶煞了点。桥走后，我反而更加担心比尔，他一个人留在了小镇上。小镇上只剩下僵尸与他为伴。以后他怎么活下去呢？泰丝死了，他的Parter去了，会有人来看他吗？这样活下去有什么意义呢？看到乔和艾丽在外面遇到的麻烦，我想比尔这样也挺好，至少他擅长和僵尸打交道，他可以杀死僵尸。而不用被其他人类杀死。</p>

<p>后面遇到的汤姆兄弟，在下水道那一段，又不少细节我们会发现有一个艾需的人。他来自大海，发生人类末日危机的时候，他在海里捕鱼，躲过了一劫，后来他用光所有的物资，来到了岸上，找到了一个下水道，他躲在了里面，然后遇到了其他人类，他便和他们一起住在了下水道里，这似乎是一个躲避外界最好的世外桃源。这里有儿童，有教室，还有收集雨的装置，看得出来没有被感染的时候，他们在里面过了一段幸福快乐的时光了，但是不幸最后还是发生了。艾需和几个同伴一起逃了出来。至于是否活了下来，真的不可而知。这些小小的细节都是顽皮狗很用心之处，他寥寥几笔，便将艾需这个人饱满的出现在我们面前。</p>

<p>最让我印象深刻的要数小姑娘艾丽一个人对付食人大叔大卫了。在那个咖啡馆里，我简直是吓坏了，手紧张的握不住手柄。尤其是在后面的一个模式，没有了聆听功能。我无法判定大叔在那个方位，只能靠眼睛去观察。那一刻我就是艾丽，躲是躲不过的，只能坚持的玩下去，我把希望寄托在大叔乔身上，但是最后绕来绕去大叔乔还是没来，游戏半点提示没有，我找准机会捅了大卫一刀。但是他这个大boss竟然没死。还拿起砍刀对准我。被砍死无数次才明白，只能靠自己。真是紧张刺激。现在我已经顺利通关很多次，但是每次玩到杀死大卫那关，我还是不自主的紧张起来。大卫曾说过，这个冬天非常残酷。想来也是顽皮狗的伏笔，这个冬天过去之后，艾丽真的变得不同了。很少再吹起口哨。</p>

<p>到最后的解决，乔一层层的杀过去，救出了艾丽。而我也不自主的为其叫好。他放弃拯救人类，他只想救出艾丽。人类有自身的命运，不是艾丽一个人可以拯救的。这不是她一个人的责任，为何要她来背负。聪明的艾丽醒来就知道乔在撒谎。但是她没有戳破，她死死的盯着乔，要乔给她承诺，那个眼神真的好特别，就像我自己撒了谎，我自己都犹豫起来。而她说，ok。看似她不在问，但是更像是弄了一把锁深深的把我锁在了这个秘密中。不知以后会如何？</p>

<p>至少他们会在水坝安静的呆上一段日子。</p>

<p><img src="/images/1446377484270.jpg" alt="Alt text" /></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
